[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (105)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超第十周賽程：

2018-01-20 - 14:30 R&F畜力 vs 和富大埔 @廣州燕子崗體育場 (廣競直播)
2018-01-20 - 17:30 香港飛馬 vs 南區 @香港大球場 (OnTV直播)
2018-01-21 - 14:30 和富大埔 vs 夢想FC @大埔運動場
2018-01-21 - 17:30 理文 vs 標準流浪 @將軍澳運動場

高級組銀牌決賽：
2018-01-27 東方 vs 陽光元朗 @香港大球場 (OnTV直播)

足總盃八強：

2018-04-07 14:30 南區 vs 陽光元朗 @將軍澳運動場
2018-04-07 17:30 和富大埔 vs 標準流浪 @旺角大球場
2018-04-08 14:30 傑志 vs 理文 @將軍澳運動場
2018-04-08 17:30 東方 vs 香港飛馬 @旺角大球場

菁英盃分組賽(B組)
2018-03-17 - 14:30 - R&F畜力 vs 南區 @元朗大球場
2018-03-18 - 14:30 - 傑志 vs 標準流浪 @斧山道運動場

菁英盃分組賽(A組)
2018-03-17 - 17:30 - 東方 vs 陽光元朗 @旺角大球場
2018-03-18 - 17:30 - 理文 vs 和富大埔 @青衣運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

手多開左
推呢個

推

sor 屋企電腦慢

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘1年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家 (中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)
*經過半年的努力，18歲香港足球小將戴偉浚終於找到第一個入球！在英國時間昨晚（1月9日）的英格蘭聯賽錦標，戴偉浚在下半場後備入替，射入一球，但他效力的貝利最終以2：3不敵費列活特。

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

冬季轉會消息:

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區)，古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方)，伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In:

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源）

Out:

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區）

Out: 基頓（東方），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志）

Out: 佐迪（傑志）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），堤亞高（AEL利馬素）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊跟操）

夢想FC:

In:

Out: 鄭展龍（傑志）

祖樂比時令 meme

即刻去聽《尖尖尖》十分鐘加強版啦！

Enjoy our latest Single!
傳送門：
☝☝☝☝

…

…

…

…

…

哈哈哈，傳送門呢度先啱。快啲訂閱我哋嘅YouTube啦！
Lmao. You just got rickrolled. Subscribe our YouTube. NOW!

#DreamsFCOfficial #MoreThanADream
#魔頂呀尖 #洗腦 #知倚意而驗
#識唱既一齊唱 #StillRickRollinIn2018 #不能只有我看到

【歡迎鳩噏】
喂喂喂，快啲投稿我哋黐線佬！
-
想講波經？想吹奏？想批評？想向球員示愛？想屌柒黐線佬？
-
留意開香港足球嘅你，肯定好多意見想發表㗎啦，唔好怕羞，唔好猶豫，無人會知你係邊個，得你知，我知，單眼佬都唔會知，即管放心暢所欲言！
-
我哋會Post啲有討論價值嘅高汁文岀嚟，比大家討論下。
-
仲等乜嘢？拿拿臨投稿啦！傳送門：

-
PS，我哋唔係Secret，希望大家講多少少，唔好得一兩句啊！

同場加映

蓄力一隊展示強國時裝尖端品味
黑裇黑呔加金邊黑西裝

點解啲人個頭好似KEY上去咁

上個po段文真係笑死

可以噓，但唔准嗌loser

即係 屌還屌 唔准屌老母

lm

和富大埔in 左肥jack

外流out 左佢

9527咪撚推我嗰個post

樓豬又77777777777777777

都有可能

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘1年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家 (中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)
*經過半年的努力，18歲香港足球小將戴偉浚終於找到第一個入球！在英國時間昨晚（1月9日）的英格蘭聯賽錦標，戴偉浚在下半場後備入替，射入一球，但他效力的貝利最終以2：3不敵費列活特。

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

黃洋巴一時失手姐
btw留個名先

冬季轉會消息:

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區)，古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方)，伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In:

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源），積施利（長春亞泰）

Out:

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區）

Out: 基頓（東方），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志）

Out: 佐迪（傑志）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），堤亞高（AEL利馬素）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊跟操）

夢想FC:

In:

Out: 鄭展龍（傑志）

開頭Post果個好多野要搞

7左唔好推

ok

其實 拆banner 嗰件事係點樣
有冇人可以講下

黑社會mix暴發戶

我唔清楚
我坐花墟個邊
見住好多塊banner跌落地
之後比賽期間有職員掛返起
但之後又見到有banner跌落地

剪banner 可唔可以告刑事毁壞
條綁帶

報左名嘅球迷，我地同 Kayan Cheung 張嘉殷 、Reneebobo Li 李蔓瑩 聽朝同大家見面喇！

#信念如一

明日傑志集氣大會

之後傑班人收埋曬去佢地球迷區到

Over 咗

專心幫神射手真祖打氣好過啦

今個星期畜力係打元朗呀

27/1 銀牌決賽
30/1 水原對東方
4/2 東方對元朗

過到越南仔先講啦

屌 點解我要返工

連傑總都屌剪人banner

見過喜般真人

對於換帥安排，東方總監梁守志表示：「司徒文俊堅決表明要為輸波負責任，我需要找人接手，這麼短的時間內做決定，我認為李健和勝任有餘。」

李健和表示，他是在周五(1月19日)早上收到梁守志電話，決定接下這份艱難的工作：「其實我沒有心理準備要做回主教練，但既然我是教練團之一，會方又有這個決定，所以我便毅然接下這份工作。未來兩天，我相信球員先要回氣，消化輸給傑志這場波的心理影響。」

面對未來兩場難關，李健和表示兩者同樣重要：「對於球會成績來說，每場比賽都很重要。亞冠是關乎球隊聲譽，我們也要認真對待。上場輸給傑志是因為一開始2分鐘輸波，令球員心理打擊大，加上受制於對手的壓逼及速度，傳送失誤較多。不過，足球比賽每一場都不相同，現在先要讓球員回氣、不要胡思亂想，然後再集中精神捲土重來。」

【東方換帥】東方戰績差換教頭 新帥李健和：亞冠及銀牌同樣重要

其實東方有無做作客南韓準備？
例如訂洒店機票預備旅行証件等等

問問司徒

司徒可能依家用緊Hotels Combined比較緊水原酒店D價錢 ... 做好準備

紅歌唔紅人 無計

yes 絕大部份人都係睇東狗輸波

仲有洗底褲
可能問緊kim韓國邊隻洗衣粉抵啲

至於越南傳媒周五(1月19日)報道的清化來港陣容，就與香港足總日前公布的名單稍有出入，越媒報道的陣容並沒有包括隨越南U23國家隊出戰亞洲U23錦標賽的裴進勇、黎文大、黎清平在內共4名球員，取而代之的球員包括擁有越南公民身份、來自荷蘭的雲巴高及另外3名「土炮」。

【亞冠外】清化看重本土聯賽 主帥稱目前陣容已準備好應付亞冠外

諗住轉個頭先登記
點知咁快就冇晒位
都係慳返唔去

球迷會都要報名先可以去
咁入會究竟係為乜

艾馬唔係雞返咩

未取消註冊咪keep住先

足總網
垃隊註冊咗連拿度

另外，17/1場預備組，卓耀國都仲有上陣

會唔會取消左冇人知 好似簽左都冇人知咁

佢應該好過基士頓禾達
不過都好難差過...

黃大仙都棄用既外援簽嚟打港超

艾馬點都要搵班落嘅
最遲二月頭甲組開返季就知真相

肯收順d人工就得架啦

唔夠錢使咪去tvb幫手拍幾組戲囉

約埋潘文迪一齊

連拿度唔差既...對比起禾達

佢幫流浪同東區落過場
今季唔可以再幫第三間會踢

所以佢一係返東區 一係就繼續跟垃立

屌 搵呢啲外援有撚用咩
垃垃永遠搵啲得港甲質素外援
抵你排包尾

艾華頓好似係佢搵番黎
仲有以前有個非洲國腳

我跟黃大仙架...

唔報名的話，石門中心點預人數

屌
連拿度年年轉會咁濟
又老又廢

飛馬強攻南區 力追傑志

【本報訊】香港飛馬今日五時半在香港大球場上演的港超聯繼續「擺大頭」強攻冠忠南區，求取三分，繼續力追一哥傑志。
飛馬上仗對陽光元朗領先兩球下被逼和2:2，可幸榜首傑志前仗只能逼和南區，如勝出此戰便可保持三分差距，不過，該隊傷兵問題仍然嚴重，季中加盟的高美斯（圖）及查維斯繼續在前線合作。教練楊正光表示此戰對南區難應付：「對手合作幾季，攻守效率高，上仗能領先傑志兩球，罰球有威脅，必須小心應付。」南區上仗與傑志打成2:2，可惜新援伊利亞斯未趕及披甲，教練鄭兆聰表示近期表現好，希望取勝。

元朗士氣好無懼輪換

同日另一場，陽光元朗今午二時半作客廣州燕子崗體育場對有高梵加盟的富力，元朗有銀牌決賽對東方的後顧，將輪換部份球員，當中葉子俊可望正選領軍。中場葉頌朗指上仗最後一分鐘追和飛馬，有助提升士氣及信心。

「中銀人壽香港超級聯賽」周六安排兩場激戰，當中尾場「2哥」香港飛馬坐鎮主場香港大球場迎戰冠忠南區，飛馬誓要全取3分收窄與榜首傑志的差距；冠忠南區增兵積極，先向東方龍獅借得中場陳肇鈞，再簽入巴西鋒將伊利亞斯，下半季爭佳績盡顯決心，兩軍碰頭必擦出燦爛火花！（周六下午5時30分直播）

早前重返港超聯加盟香港飛馬的塞爾維亞「Mr.Right」高美斯，上仗對陽光元朗即任正選，惟球隊在領先兩球下，於比賽尾段連失兩球遭對手逼和，不過傑志於該輪賽事亦踢和冠忠南區，飛馬在分數上未致被拋離，賽前落後傑志6分仍少賽1仗，榜首形勢仍見緊湊。
雖然上仗未能順利贏波，但主教練楊正光表示滿意球隊表現︰「上場踢咗84分鐘好波，球隊防線都做到減低對手威脅，可惜係我哋犯咗一啲錯誤而搞到和波分失，對賽果自然失望，不過整體表現都叫滿意。」

楊正光：應付南區反擊靠耐性

「光Sir」賽前指出，冠忠南區擅於防守及反擊，因此提醒球員需要耐性應付︰「南區同元朗踢法上有啲相似，表現有時會遇強愈強，喺防守同組織方面都做得好，所以我同球員強調，千祈唔好心急進攻，要先控制比賽節奏。」至於上仗因傷缺陣的艾華，楊正光要視乎其康復狀況，才決定他能否披甲。

冠忠南區上仗對傑志同樣在領先兩球下遭逼和，主教練鄭兆聰（Ricky）盛讚球隊近期演出不俗︰「其實我哋連續幾場波都打得好好，但有時都好視乎個際遇。我哋喺銀牌對東方有好多機會但把握唔到，之後對傑志少啲機會反而把握到，近幾場都好滿意球員表現，只要鬥志同組織方面可以繼續保持落去，好嘅戰果就自然會嚟，希望今仗有好成果。」至於傷兵方面，門將謝德謙仍有待觀察，或要再派李溢晉把關，然而夏志明上陣機會則不大。

咁多年啲人都剩係識寵物同時光機

【港足日與夜．徐宏傑】北漂的好孩子 為標準「流浪」

徐宏傑，曾獲老大哥李志豪點名指是接班人，想不到今次連外流的球會都一樣，又是中甲梅州客家。能夠成為中國足協放寬簽港澳台本土球員條例後，首個北漂的球員，傑仔的際遇絕非偶然，他說，全因當年加盟的是標準流浪。雖然訪問當日傑仔已宣布轉會，但他依然如常練波。

香港球員一直都受內地球會關注，1月4日香主場出戰省港盃首回合，梅州代表便有「一隊」球探來港點兵，賽後流浪總監李輝立（Philip）便向傑仔透露對方有意引進他，結果1月9日便北上梅州簽約，全程只花了5天，可見對方有多重視今次引援。

坦言省港盃表現未似預期

不過主角卻覺得今個盃賽表現未似預期：「10分的話，我會給自己6分。」徐宏傑想了想後再說：「雖然兩場比賽我都清到不少高波，但單對單防守時都有甩漏，搶到波後又傳球失誤，始終現今足球不可以只清到波便算，不然只會再給對方進攻機會。」以傑仔1.77米身高，加上身型不算健碩，相信在中甲會轉型踢閘位，只是今季於流浪多次出任右閘，連自己都覺得表現不好：「以前都是踢中堅，今季轉踢右閘要做更多防守以外的工作，當參與更多不是自己最擅長的工作，反而變成平平無奇的球員。」那麼今次上中甲，學習的事可多了。

「轉得會便預了辛苦，沒有想過放棄。」傑仔果斷的回答。
「咩都無，反而更專心踢波」

簽約當日傑仔順便參觀基地，他坦言上面差不多「咩都無，反而更專心踢波」，見過在球會練習的隊友，略略看了看都覺得上面的訓練「體能比重甚多，都要捱一段日子」。談起當日簽約，傑仔說：「起初我和球會談合約時，只希望簽3年，但對方堅持簽5年，他們想花時間栽培我，因此便簽足5年。」由踢職業當年只是18歲仔，3季後已達到前輩成就北上發展，全因起步選得對。

徐宏傑中一、二年級時他本是踢離島區隊，後來中學同學邀請他投考流浪青年軍便效力至今。這支外號「香港兵工廠」的球隊過去為球壇提供了無數新人實戰的場地，由陳偉豪、盧均宜到現在的徐宏傑等，只是用了大量年輕人，陪伴而來的亦有長期處於下遊的戰績，還有年輕球員被剝削等負面新聞。有網民戲指流浪每季都以「最低限度的努力」完成球季，作為球迷對此運作模式只得「為標準流汗」（令人汗顏）；在這種環境成長下，流浪卻不斷培育出新人，甚至現在有徐宏傑衝出香港，可算是「異數」。

對於國內球隊「封利是」的文化，傑仔指「未聽過，要問問虎哥（李志豪）」。又問傑仔有沒有練好普通話，準備好和國內隊友溝通時，他笑說「應該好過虎哥少少，因為中學有讀幾年普通話」

「我覺得流浪真的沒大家口中所說那麼差，如果沒有流浪，我的職業生涯都沒有這麼順利，亦不會接觸到職業足球。」香港土地問題嚴重，惟流浪的訓練可說是最接近國內職業球隊節數，最少可安排每日兩課操練、中間時段又有午飯及休息地方提供。「我們在九龍灣有自己的會址，樓下便是訓練場，每天練兩課的中間都有地方予球員休息。過去幾季我感覺整支球隊無論是練波及比賽的態度都很積極，有人說我們是『半季波』（意指聯賽取得足夠分數護級便開始hea踢），但我自己真的感覺不到有人揸流灘，可能踢了3年職業波球隊都未試過有一刻夠分。」

可以安排一條龍訓練模式，流浪總監李輝立功不可沒；據指當時傑仔轉會時，Philip幫手傾合約七成細節，傑仔再和對方商討餘下條款，如此信任對方，兩人關係定必很好。

這個九龍灣球場，傑仔今季每日都會來此操練兩次，可是他另一個家。
一步一步踏上中甲，傑仔的故事證明努力一定會有回報。
與伯樂李輝立有笑有淚

「Philip沒有什麼不好，唯獨是他常常罵人。」前輩提點後輩，於球壇中十常八九，又有什麼問題？「很多時他都只是不停鬧，」傑仔笑說：「Philip不是去教你，只是單純鬧你踢得差，雖然都是想你好。」那麼由細被鬧到大、人工又不高，不覺得很辛苦嗎？

「始終Philip一直都給予我很多機會，由青年軍升上一隊，到踢預備組、甲組、港超等都無條件信任我這個新丁，在其他球會一定不會有這種機會。到真的落實轉會，雖然他淡淡說『咪好囉，以後無人鬧你啦』，但其實我聽得出他有點失落。我青年軍時已認識Philip，都聽過外界對他的評語，說他對球員不太好，但我覺得有些首季踢職業兼讀書的球員，真的很難有很高人工，就我自己而言，Philip真的對我很不錯。」

下至青年隊有人肯帶，到一隊願意信任派你出場，這種用人文化才會一直培育到新人。
徐宏傑

傑仔臨離隊前和恩師羅國豪（右）晚飯。（相片由讀者提供）
本來訪問快要完結，傑仔卻主動向記者提多一個人名：「最想多謝以前流浪青年軍教練羅國豪，由細睇住我大，足球上教會我很多，場外又教會我做人的道理，臨出發北上報到和他晚飯時，他都叫我繼續勤力練波、不要學壞。其實青年軍時，我已經和羅sir四出比賽，他會又很鼓勵我們年輕球員試試跟一隊訓練，我真的很感激他給我機會。」

那麼，流浪可以不斷有年輕球員出道，都不是偶然。「對，下至青年隊有人肯帶，到一隊願意信任派你出場，這種用人文化才會一直培育到新人。」

每間球會都有不同方針，或許標準流浪不是大家的「飛佛」，卻是足球圈不可或缺少的本台。

梅州下年將會有個全新、更大的訓練基地開幕，相信到時除了宿舍環境和饍食有機會轉好外，訓練只會一樣辛苦，未來就要在這地方生活約5年，傑仔說：「盡力捱，到時再算。」

又問傑仔有沒有練好普通話，準備好和國內隊友溝通時，他笑說「應該好過虎哥少少，因為中學有讀幾年普通話」

立立真係好偉大
我敢講無立立無港足

已經37歲的巴西前鋒連拿度出現在了標準流浪的報名名單中，上半賽季在港甲攻入9球，隨後因黃大仙改組全華班而離隊

upset 同撈鬆偉friend

咁祖連奴一開始咪又係俾你地笑甲組腳 其實都係眼光問題

BTW, 垃垃唔撚要祖連奴就真係on99

省港盃果陣又話幾多幾多個人無限接近中甲
搞咁耐都係得新442一個

今日好多垃圾波睇

定係trivago好啲

咁入場人數有quota㗎嘛

左一句「踢出傳奇」，右一句「創造神話」；全城忽爾愛港，高叫「We are Hong Kong」! 據報，一場精彩的球賽，一隊充滿希望的生力軍，「把港人團結起來」； 就是連黑臉特首也在失控地喝采！只是，歡呼聲以外，球場上還有那「萬眾一心」的喝倒采聲。作為東道主，港人贏了金牌，輸了風度； 創出傳奇一刻，欠缺體育精神！

報載，每當足球傳到日本球員腳尖上，全場港隊擁躉即報以噓聲─「日本守門員準備開出龍門球，他們噓；日本球員傳球，他們又噓。互射 12碼時，三萬人齊心協力的噓聲，更是非同小可的致命一擊」。人人彷彿憤青上身，要在這一晚，為上一代的苦難報仇，一雪國恥！

如果香港球迷齊聲喝日本隊倒采是團結的表現，那我寧要一盤散沙。又如果我是港隊成員，我可絕不想這面憑實力贏得的金牌會被說成是噓回來的。足球場上，每人都是奮力作賽，公平比併。這可不是賽馬賽狗，在心水狗馬跑輸後，有理無理撕票兼辱罵一番，取回「票價」。而最叫人難堪的是，作為主辦城市，我們的瘋狂噓聲竟能統統以「主場之利」開脫。

如果內地的貧富懸殊叫做中國特色的社會主義，這場叫大家引以為傲的球賽，又是否體現著香港特色的體育精神？

「Philip沒有什麼不好，唯獨是他常常罵人。」前輩提點後輩，於球壇中十常八九，又有什麼問題？「很多時他都只是不停鬧，」傑仔笑說：「Philip不是去教你，只是單純鬧你踢得差，雖然都是想你好。」

with all diu respect 呢啲對足球運動毫無認識，又欠缺常知常識嘅人，就 shut the fuck up 啦

有冇手足睇貨爛

true

等到月尾睇下點

點解可以轉芝利卡士做32號，比件20號連拿度?
垃立會唔會比人罰錢
定係當芝利卡士離隊再即時簽返 不過可以咁玩嘅話條例咪即係廢嘅

祖連奴起碼當打
連拿度又老又hea

之前咁多次有邊次要報名

WW無得上真係好撚奇怪

可能轉會費搞唔掂

攻中，中堅外流難小小
加油吧

唔通東南亞都冇機

D 日韓二線球員 (好似高敬竣) 好積極出去試腳

要爭贏亞援位真係不容易

咪再話我fake news

而家有科蘭
可能多人去嘛

如果唔洗報名
到時太多人而有人無得入去睇
咪又係比人屌

最貴300蚊飛都預坐爆，唔使錢應該怕對面岸都有人圍觀

得曹總一個痴線佬 不意外

【🏆 亞冠外圍賽 | 蒙通聯添屈機火力 | 攻入分組賽？】
---------------------------------
蒙通聯已得大殺傷力武器，
足以硬撼️🇯🇵柏市至加時分勝負。
而柔佛這關就更應該沒有問題。
亞冠外圍賽傑志鬥蒙通聯，
男神卓佩來🇭🇰香港，
在蒙通聯接連流星之後，
機會終於回升了。
.
🇧🇷🍻️🇹🇭
----------
在維基之類的網站查上屆🇹🇭泰國聯賽紀錄，
會看到上屆聯賽（T1）神射手，
是曼谷聯的保斯高域（Boskovic），
三十八球。但這三十八球，
有十三球是十二碼；
而與️⚡武里南、蒙通聯、清萊聯這三強交手合共八次，
保斯高域是顆粒無收，
曼谷聯亦只得八戰七負這劣績。
.
🇧🇷🍻️🇹🇭
----------
所以第二位的️🇧🇷 Jaja，
也就是️⚡武里南的屈機射手積遜哥亞路（Jakson Coelho），
才是上屆🇹🇭泰國聯賽最佳射手。
聯賽三十四球，盃賽五球，
三十九球全無十二碼。
而同樣八戰蒙通聯、曼谷聯、清萊聯這三強，
Jaja 就攻入四球，
有先開紀錄的（鬥蒙通聯），
有致勝的（兩鬥清萊），
有金球的（鬥曼谷聯那遠程笠射）。
所以 Jaja 絕對更勝一籌。
.
🇧🇷🍻️🇹🇭
----------
而在另一神鋒️🇧🇷迪奧高（Diogo）季中養傷，
以及傷後狀態未復期間，
Jaja 亦能肩負領軍重任，
是上屆️⚡武里南聯賽奪冠🏆的最大功臣，
所以上屆最佳外援得主是 Jaja，
而非保斯高域。
.
🇧🇷🍻️🇹🇭
----------
然而，️⚡武里南與 Jaja 雙方續約不成。
後來陳老闆說 Jaja 一星期有四日醉酒🥃🍺，
是未有續約的一大原因。
但假若一星期醉四日仍如此威猛，
那就不是醉酒而是醉拳了。
用在 Jaja 身上就是醉石腳或酒神腿之類。
這一點 Jaja 在加盟蒙通聯的記者會上亦間接承認：
他說場外的事他不必多談，
只須在球場上盡責就行。
.
🇧🇷🍻️🇹🇭
----------
陳老闆後來雖然這麼說，
但他亦深知 Jaja 的確厲害。
上季即使在尾三一仗已贏得冠軍，
但最後兩仗仍然繼續派 Jaja 正選出馬，
務求創聯賽績分紀錄。
不過️⚡武里南目前有許多本土少將在 A 隊之內，
也許陳老闆不想 Jaja 樹立壞榜樣吧。
起碼不是人人都有醉拳天份的。
Jaja 的肝臟功能應該是 Marvel 等級。
.
🇧🇷🍻️🇹🇭
----------
Jaja 季後回巴西度假，
期間傳聞多多，除了蒙通聯，
亦有泰港及曼谷聯等。
傳聞說泰港是在保斯高域及 Jaja 之間選了保斯高域，
因為 Jaja 開的條件比較難接受云云，
估計是不要管其場外生活。
起伏多日，上週日終於確定由蒙通聯得手。
正是蒙通聯陸續宣布本土三大將外流之後，
所以 Jaja 加盟的宣布時間應該是刻意安排。
.
🇧🇷🍻️🇹🇭
----------
兩年合約，傳聞月薪超過二百萬銖，
折合約五十萬港幣吧。
將會是蒙通聯亞冠外圍賽的外援之一，
另一️🇧🇷巴西前鋒「阿嬸（Leandro Assumpção）」只得改投空軍尚泰（Air Force Central）。
其餘三個亞冠外援為️🇧🇷巴西中堅施里奧（Celio），
️🇧🇷巴西前鋒希比迪（Heberty），
以及🇰🇷韓國中場李浩（Lee Ho）。
️🇯🇵日本中堅青山直晃據報有傷及可能離隊所以並不在列。
.
🇧🇷🍻️🇹🇭
----------
門將卡雲（Kawin）已在️🇧🇪比利時，
但前鋒🇹🇭鄧達（Teerasil Dangda）會完成亞冠外圍賽才往️🇯🇵日本報到。
所以今屆亞冠外圍賽裏，
蒙通聯的三叉戟論牌頭應該是空前威猛：
Jaja 是上屆聯賽「最佳」射手，
Heberty 是 2014 年泰超神射手，
而鄧達亦有 2012 年泰超神射手頭銜，
所以將會是三大神射手三 P 出擊。
三 P 總是夢幻的，
上屆 Jaja 單與迪奧高聯手就已合共攻入近七十球，
而今屆就先有威力相當的拍擋 Heberty，
再加上鄧達及蒙通聯那技術更好的中後場支援，
除非 Jaja 的醉拳走火入魔，
或他與 Heberty 兩大左棍相沖不合，
否則將會繼續屈機。
蒙通聯的確有機會繼️⚡武里南之後，
成為另一支循外圍賽晉身分組賽的🇹🇭泰國球隊。
.
🇧🇷🍻️🇹🇭
----------
Jaja 轉投死敵，對️⚡武里南的唯一好處，
就是逼使️⚡武里南找一個比 Jaja 更強的前鋒回來。
那個新來的 Edgar Silva 不行，
就算昨晚在泰國冠軍盃有靚波亦不行，
因為入球以外的表現實在令人提不起勁。
加上中場的新 Oppa 能否頂替🇰🇷高瑟基又未知，
所以目前對️⚡武里南的信心指數已逆轉向下。
若在餘下兩週多的時間未能覓得一個 Jaja 2.0，
鋒線如 2016 年那般單靠迪奧高的話，
那就莫講亞冠，就連🇹🇭本土亦會一無所獲。
幸好 Jaja 上屆也是幾乎最後一刻才加盟，
所以有心未算遲。今朝有酒今朝醉。

泰超成日有好勁嘅鬼

之前唔駛set quota添

蒙通聯入到分組賽就爽死了

虎哥唔識支那話先係真香港人

香港人唔可以識外文？

打過土超 29場12球

[有直播] 港超雙料 20/1 14:30-17:30 富力vs元朗/飛馬vs南區

集氣大會應該每人收$30入場費

星期四個日佢同阿占都有入場

應該要入會先可以買主場飛啦

真

以後不屌垃垃鳥

屌垃垃唔係good for hk

泰超一季打幾多輪
入到3x球咁多

香港既環境唔到人唔妥協

有冇人今日去左

我

唔知醒

有咩睇

唔係針對你
不過會唔會好多人登記左冇去

咪睇training

佢預200人，睇ig應該有150人掛。

集氣大會喎

其實無check到有無登記

公開訓練
集氣係講野呀 打鼓嗰d
當然都有喜般同renee睇

同埋有禮物送

我諗登記係預禮物個數掛

email都冇check
同埋科蘭本人唔多想影相, 有個疑似MR傑仔因為咁喊左出黎, 要會長呵返

俊立？

係掛

脹卜卜

下游嗰堆好撚廢

咁遠都睇到

好想屌

禮物有咩

原來subway做左傑迷

喜般星期四個look好正

Kidchild搵埋d女去荼毒細蚊仔球迷

有乜送呀？

流浪=香港兵工廠

小明 ，場上應該得佢同戰機有機

或者主席

有無近啲

王子有冇機

港超有邊個搞波係搞得好

無
小志強唔係舉中指有機

羅神

司徒文俊昨日向球隊提出請辭後轉任行政經理，改由副主教練李健和「坐正」。後者今日於九龍仔主持操練，指球員確為消息感不快：「東方或是球迷眼中釘，司徒承受很大外間壓力，球員不捨下昨日一課氣氛不太好，但今日已有改善。即使教得好與不好，都會受人議論，自己一直是教練團成員，只會專心做好自己。」東方下周二主場出戰亞冠次圈外圍賽，對手越南清化今日已有部分球員抵港，和哥表示有信心助球員重拾信心：「球員都很專業，踢法上短時間不會有太大變化，但希望大家積極一點，始終越南球隊在東南亞排名不錯。」

東方隊長葉鴻輝亦稱，司徒轉職令球員感難過，自覺上仗大敗球員責任更大，但相信和哥接手後球隊可盡快重拾士氣：「大家心情已平伏，我們的個人技術不成問題，只是落場心態不夠別人強，必須要加強決心及爭勝心。」

【港超】東方龍獅換帥後首操 新帥李健和冀擺正心態迎亞冠外圍賽 (14:21)

李健和周六（20日）下午於九龍仔公園完成「坐正」後的首課操練，表示球隊氣氛轉好，但大家都不捨得「司徒Sir」：「職、球員由開季以嚟一直都好支持『司徒』嘅工作，今年開季成績唔係咁好，最主要因為部分主力受傷，無形中產生咗唔少壓力。我諗『司徒』都受外間好多壓力，佢始終係比較年輕嘅教練，未必可以長時間承受咁大壓力，終於頂唔順要轉一轉環境，呢層我哋理解嘅，但係覺得有啲可惜。」

球隊正積極備戰下周二亞冠盃外圍賽第二圈賽事，李健和表示球隊短時間踢法上不會有太大變化，更謂有信心重振球隊士氣：「當然有信心！我哋所有球員都好專業，每一個都清楚跟住落嚟要做啲咩、每一場波付出幾多。呢一刻都係做返正常嘢，個個都大個仔啦！唔通仲要埋去攬住佢啜一啖咩！」

港超聯 和仔擔正：球員大個仔喇！仲要啜啖咩！

又扮嘢
擺明玩迫宮啦

一早已經傳出將帥不和啦 仲扮野

當年金蛇走歐冲條球棍咪一樣祝金蛇身體健康

東方或是球迷眼中釘，司徒承受很大外間壓力

所有本地波球迷都係反東？

【亞冠外】臨危受命掌帥強調「一切如常」 和哥：就算下星期要換我都沒所謂

希望東方龍獅在和哥領導下踢好波，如果唔係港超會好悶囉

在司徒文俊於周五(1月19日)辭去主教練職務、轉任行政領隊後，下周二(1月23日)就要出戰亞洲聯賽冠軍盃第2圈外圍賽的港超足球隊東方龍獅，由原任副主教練的李健和再度掌帥，見慣風浪的「和哥」坦言「場場有壓力」，不論教得好與壞都難免捱罵，最重要是做好份內事，更稱「就算下星期情況不理想要再換都沒所謂」。

東方龍獅周五的訓練已由「和哥」主持，球員時代與其在右路合作的教練團成員羅繼華也重返最前線，不時在場內輔助「和哥」。「和哥」表示球隊在周五訓練的氣氛難免因易帥而不佳，到周六已經恢復正常。「 大家總要面對下周二的比賽。」他說，司徒文俊此前承受外界壓力，長時間下若然「頂唔順」想轉換角色是可以理解，但亦為此感到可惜。

「和哥」表示身為球隊教練團成員，會方作出任何安排他都需要承擔：「管不了外界的看法。教得好、教得不好都會被指責，最重要是做好自己的工作，成績非教練可以完全掌握。」他坦言場場都有壓力：「即使是練習都有壓力啦，我既要擔心球員會否受傷，又要應付大家(壓力)。就算下星期情況不理想要再換(主帥)都沒所謂，我都被換個幾次了。」

球隊在周四(1月18日)晚的聯賽1：8不敵傑志，下周二又將在亞冠外迎戰越南球隊清化，「和哥」強調眼下是「一切如常」：「一切按正常去做。球員都『大個仔』了，難不成我去給他們擁抱再親一下？大家都知道球隊問題所在，就積極一點去面對。」他謂東方華將多於洋將，「我們只是好普通的球隊」，反而外界將他們看得太重要：「我們不是外隊，不可能排出11名外國人(洋將)，想當年我們對港聯都輸波啦。」【李恒基】

講親野都暗寸傑志 睇佢講野好好睇

和哥算命好過教波

港聯有無贏你1:8呀on9，8球呀

又想推種族主義

牛丸會唔會唔只再做分析?

有出唐文同拳王

翻譯

上場大家都係出6個華將

「始終Philip一直都給予我很多機會，由青年軍升上一隊，到踢預備組、甲組、港超等都無條件信任我這個新丁，在其他球會一定不會有這種機會。到真的落實轉會，雖然他淡淡說『咪好囉，以後無人鬧你啦』，但其實我聽得出他有點失落。我青年軍時已認識Philip，都聽過外界對他的評語，說他對球員不太好，但我覺得有些首季踢職業兼讀書的球員，真的很難有很高人工，就我自己而言，Philip真的對我很不錯。」

睇到喊咗

人地有1/100鬼佬血統又要話你知

我立慈父代表

可惜

似個嚴父送個仔去外國讀書咁

他說，金判坤此前承受外界壓力，長時間下若然「頂唔順」想轉換角色是可以理解，但亦為此感到可惜。

輝唔識中文?

正選
88 袁皓俊 [GK]
6 麥保美
7 陳肇麒 [C]
8 艾華
10 利馬
13 黃俊皓
14 方栢倫
16 羅曉聰
21 張志勇
22 胡晉銘
39 查維斯

討論左未？

正選

[GK] 李溢晉 17
[C] 史必 3
劉學銘 4
列文 6
蘇沙 11
馬天尼斯 15
陳肇鈞 16
車潤秋 18
比圖 20
馬高斯 21
陳文輝 23

Who?

好呀 基頓繼續當外援啦

迪高識中文?

姓黎？

姓枕

估唔到

和哥唔識英文

即係下季枕頭會簽番舊將

睇極同睇唔明，枕頭同閪方仲有關係既咩

牛榮

common sense咁諗，下季東方一定散架喎

個老細又唔係枕頭仔咁係想搞足球，只係想搞玩具

但枕頭返閪方的話，尖點算好
同埋一日唔清狗志，一日隊波都係一撚樣

枕頭+歐偉倫vs和仔+狗志

True

kitchild個richard好撚on9

梗係啦 和哥坐正有排捱

邊隊可以排11個外國人？

富力都係得8個

「下季返將軍澳」

封入籍真係好小氣

暴發戶本色

係正既

有無人整返個表呢一兩年入到藉嘅球員 記得之前都有

很抱歉，目前無法開啟這個檔案。

請檢查地址並再試一次。

飛馬今次執返一分

鄭兆聰真係柒到出汁。
2場6分係手，到最後要嘔返4分

ricky

又失分
不過今日應該要輸
但陽光做乜成日都唔換人

登唔登入都開到喎
試下copy成條link?

都係唔得 我遲吓再試吓

條友仲有面入嚟

發覺井川仲未轉ig photopic

仲入嚟

對傑志係要死守架喇，但對飛馬都咁樣失2分

誤人子弟

高美斯介紹？

R&F富力主教練馬里科於賽後認為賽果不俗，而球隊表現亦並不算差，並指在對手「泊大巴」死守再加上草地質素不太理想之下，能夠扭轉敗局已算是有交代。另外，馬里科亦透露前鋒李銳已獲提升上中超一隊，並為他感到高興。至於陽光元朗主教練曾昭達則表示，在球隊面對着受傷及停賽影響，於嚴峻的作客環境下能夠有如此表現感滿意，並指球員能做出賽前部署，至於受微傷的陳嘉豪則以安全起見將他收起。

其實南區已經第8

有冇教佢整條喺低組別威威嘅球王片？

躝啦 狗冲

去葡萄牙學廚？

但失第一個果陣阿咀已經好快反應擋到第一下架喇
可惜...

呢件都好耐之前 仲未雞咩

馬高斯好超班

Wong Daniel 17/11/1997 20 RCD Espanyol II Spain (4) Terceda Division Gr 5 Striker 25/10/17 Used sub.

FC Sydney official ig like 咗呢張相喎
佢踢過呢隊咩
定係好似南區咁9like咋

點解Ricky成日西波

啲first touch

2:1嗰球連射術都有，屈

本說明書係柒頭ricky到。
踢傑志個陣好一般，對港會一球都入唔到

原來咁先換閪仔

呢個後生仔有啲前途架
比心機喇佢

d反應比得上中國輝?
從未見過咁快反應後生仔

應付傳中波同斬波仲係差d
不過佢手法同反應真係好一流
兩季前已經試過搶贏門仔個正選位

佢嚟香港之前西乙b冠軍主力 西乙季軍常規後備 FM CA都超超地班

上年個港超app係咪失左蹤

搶贏閪仔有幾難

原po已經話咗係試腳啦

yes
足總走數

得三腳唔夠佢爭

一名香港波球迷經常同我講：「球場事，應該球場了，球場外大家都係老友大家都係香港人」。

講得好！就好似呢對印尼球迷，大家支持嘅球隊屬傳統世仇，喺場內大家互毆到成身血，唔係你死就我亡，但一步出球場外，立即老友返，好兄弟，咁老友即刻影返幅合照相放上Facebook呃like先，呢啲就係「球場事，球場了」至高境界！

#大家香港人
#打交增感情
#拍緊戲

去南區就翻生。
如果佢上年留傑，唔知有無得踢亞冠外。

上年就係簽左金東進同華度斯先掉佢去南區，之後就打到識飛了

辛祖做花生友

無線而家有古巨基唱重複犯錯，又諗起陳偉豪

華杜斯有入場

羅斯同細佬嘅受傷真係好致命
mbome踢中堅當自己中場咁踢真係...
不過飛馬人腳真係差緊啲板凳

原本仲有球霸又比傑志收翻

陽光成日都唔換人
好多時陳7打60分鐘可以換

俾人回收左李毅凱嘛

細佬今日出唔到係因為最近生病

井村ig係咩

唔似

佢幾啱傑志用來打亞冠

飛馬中場胡晉銘賽後表示，球隊開局很差，最終能取回一分算是夠運，但再失分後爭標就更加困難。他說：「利馬熱身時受傷，勉強正選上陣，表現受影響，而球員經過省港盃後有點疲態，另外，傷兵亦多，餘下賽季想保持爭標機會，除要改善埋門把握，亦要提升進攻的組織力。」

傑志下月戰亞冠盃 逾百球迷出席集氣大會

即將出戰亞冠盃分組賽的傑志，今日在賽馬會傑志中心進行公開操練暨集氣大會，有約100名球迷到場，除了傑志球迷外，亦有為科蘭而來的球迷。

傑志今日的操練相對輕鬆，球員只是玩小遊戲輕抒腳頭。傑志球迷不時唱出屬於球員的打氣歌，氣氛不俗。來港約一周的科蘭亦似乎與隊友開始熟絡，除了早已認識的華杜斯外，與安基斯和金東進等都不時有說有笑。

操練約一小時後，進行了亞冠盃集氣大會。隊長盧均宜在台上呼籲球迷繼續支持球隊，而新加盟的科蘭就指：「我從小就喜歡踢足球，這已是我第20個球季，很高興來到這支球隊，認識到一些好隊友。希望我能夠繼續踢下去，我很喜歡足球，這就是我的生命。」傑志亦會在傑志中心和主場賽事現場，擺放「集氣箱」予球迷放下心意，為傑志出戰亞冠盃打打氣。

集氣大會完畢後，一眾球員亦為在場球迷簽名，當中以科蘭最受歡迎，他亦相當樂意滿足球迷要求。

傑志在亞冠盃首場賽事，將於下月13日作客由外圍賽晉級的對手，而20日會首次在主場出擊，迎戰韓職的全北汽車。

牛榮ready

會員冇訂到飛係咪冇左個優惠

因方

淨係睇過佢一場菁英盃，廢到一場已經記得佢個名，過左咁耐有冇進步？

有冇人希望聽日垃垃贏？
等下半版個形勢再緊張D

可能自己睇得外國新聞多，真係覺得香港市民算係咁，一場所謂佔領運動，冇人死，冇人傷，快樂入場，安全離開，Very Good！大家快啲讚下自己！

我屌你老母吖！

似係

利申：無訂飛

南區幾好j

希望philip可以成材，今日打得唔錯

越南u23入4强

到時買即場都係180呀

1-8之後潛埋水冇出新po添

垃隊簽左連拿度

cv冇啦cv冇啦

如果會員預先登記人數>球迷區座位數目
即場會唔會無得用會員優惠？

戴偉浚有後備

越南U23入左4強

佢地泊大巴戰術好成功
廢金果d

泊大巴都入到3球

高美斯：傑志不是外星人 我們也有好球員

鳴完場笛一刻，兩軍球員都顯得非常失望，尤其飛馬連續兩場失分後，與榜首傑志間的差距拉開至5分，高美斯試為戰果並非無可取之處：「最後一刻取得入球，反映我們擁有不懈的鬥志，戰至最後一分鐘。」這位塞爾維亞射手指，雖然在追趕榜首上會變得較吃力，但仍拒絕認輸：「雖然傑志的領先優勢擴大了，但仍餘下很多比賽，我們也會再對傑志，而且我們是一支好球隊，最近兩仗只是有點不幸⋯⋯傑志的水準很高，他們甚至值得參加更高水平的聯賽，但他們不是外星人，我們也有陳肇麒、查維斯等好球員，下仗對流浪，我們必需獲勝，堅持戰至季尾，希望以第一名完成聯賽。

嗯

好想睇major同高美斯夾熟左會有咩火花

高美斯狂遠射
查維斯狂執雞

高美斯出波仲好過柒爺 一球就入波 柒爺打邊 球球出波 落到底俾對面擋出波 左邊之前有igor 雖然唔係好好但好過柒爺依家咁

陳7明顯唔岩打邊 不過又搵唔到最佳位置俾佢發揮
佢都算係站在十字路口中心

最強亞援

仲要加時輸1粒情況下 連追兩粒

讀大學踢亞協

參加亞協球隊:
輔仁大學學生

贊b又講得幾有道理

好似係呢個keeper

依隊差唔匆全隊大學生
外援:鬼佬交流生

個黑鬼好似係演員定乜鳩

實比澳門賓菲加炒

賓菲加應該贏到佢地

個隊徽真係睇一次笑一次

所以當年北京理工係好撚勁

如果 FIFA/AFC 都認為中國國籍 = PRC + HKG + MAC + TPE
邢同學只要住夠三年台灣就可以用本地球員身分打亞洲賽 (FIFA regulations 話同國籍就必須住夠兩年先可以代表地區代表隊，ACL regulations 另加一年過冷河)

好難想像一年後竟然要喺亞協對我島球隊

仲有旺角場港超亞協打比

其實下年 EAFF 同 AFF 參加亞協盃球隊數量此消彼長
希望 AFC 會改返做以前既安排，小組賽就咁分東西亞

不過馬拉北韓交惡最大障礙

高美斯好欣賞柒爺，成撚日讚佢

究竟航源會唔會飛起輔大

國米啲fd?

亞洲足協已確實傑志的首兩場賽事於香港大球場上演，而這兩場賽事之門票將於1月22日(星期一) 早上10時起由Cityline購票通售票網之網站()，門市及電話熱線(2111 5333) 公開發售。

有無人星期一去搶飛

疑遭黑哨】中國球迷集體杯葛 U23亞洲盃空櫈處處

本屆U23亞洲盃賽事的主辦國中國，在國足U23代表隊分組賽最後一場，在隊長何超兩黃一紅被罰出場下，以1:2不敵卡塔爾出局。賽後中國球迷普遍認為球證執法不公，聲言杯葛賽事；近日U23亞洲盃上演的八強賽事，在沒有主辦國球迷的支持下，不少比賽均空櫈處處，即使門票是免費球迷們也不願入場，甚至聲言「老子可以打我，你外人碰一下試試」！

有中國球迷表示：「說好了不去就是不去，誰讓亞足聯這麼對待國足呢？」、「足協可以管球員，但是管不著球迷！」、「你讓國足遭受不公平，球迷還給你空場的比賽！」

據了解，亞洲足協對於相關「空場」問題，曾經向中國足協作出反映；但中國足協則回應指他們也無能為力。甚至有部份更激進的中國球迷直言：「將空場延續到決賽和閉幕式！」、「沒有球迷的比賽場數，可以申請世界紀錄了。」

不過今次中國球迷如此與亞洲足協「對著幹」，假若直到決賽都繼續空櫈處處，亦象徵今次中國主辦賽事可用「失敗」形容，除了讓中國人「小氣」的一面表露無遺外，外界亦會質疑中國主辦大賽的能力，恐令中國主辦世盃夢一再延期。

打台灣波都要打後備勁極有限

甲組水平咁上下

理文要標準流浪擺低晒3分

周日（21日）「中銀人壽香港超級聯賽」繼續打孖上！頭場由兩支「奇兵」交鋒，和富大埔會在主場大埔運動場硬撼夢想FC，賽事下午2時30分鳴笛；尾場下午5時30分上演，由理文在將軍澳運動場，恭迎護級前途極之險峻的標準流浪。兩場主隊都未有安排直播，球迷想支持就要入場啦！

去仗主場憑利馬的「閃電入球」，以1比0小勝夢想FC的理文，近3場聯賽錄得2勝1和後，在積分榜之排名已由尾二攀升之第6位，走勢非常強勁。今仗假如能夠擊敗標準流浪，不僅可以遠離護級旋渦，更可望挑戰前四位置，故球員的士氣和爭勝心乃毋庸置疑。

無疑，原隊長兼進攻核心「Uncle佐迪」，外借期滿回歸傑志，對理文的攻力影響深遠，惟更令「理文粉」擔心的乃上場傷出的利馬，今場上陣成疑。一旦「理文利馬」未克披甲，射破標準流浪大門的重任，便要靠「肥彭」史提芬彭利拿了！

開季以來，長時期在積分榜包尾的標準流浪，經過8場聯賽後僅錄得1勝1和6負，餘下賽事將要為護級而戰。借將基頓回歸東方龍獅，防線主力徐宏傑轉投中甲梅州客家，令該隊本來已不太穩陣的防守添加壓力；進攻方面，無論是禾逹或新加盟的約翰艾馬，射術皆是「有限公司」。攻不銳、守不穩，加上今場作客士氣高昂的對手，標準流浪要成功搶分？似乎有點難度，且看省港盃奪標功臣之一的卓耀國和黎洛賢，能否成為救星吧。

到最後咪又係玩死支那狗自己，
亞洲足協將來唔支持支國攪世盃，
又話人迫害自己

落tst 飲野撞到陸志豪，禾國，學銘😂😂😂

一齊？

wa 少爺今日 fit 到漏曬油

yup samr table

屌原來認錯，自隊一打

三個同時認錯

貝利終於贏波但𠗕仔好似無份

無戴眼鏡，衝咗出去柒

港超連台甲水平都冇

傑志為咗避戰孫悟空走去踢亞協

thx bro

好心傑志整返個球員出場片啦 東方都好撚過你啦 出gif圖

回帶

[本地足球] 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (87)

#695
鼠B
•
1 個月前
屌喇媽讀台灣大學有得踢亞協
睇黎要儲錢過我島讀master了

#702
Bigmac🍔
•
1 個月前
呢到讀得書既集體去台灣讀master啦屌
話比東傑聽邊個先係東亞盟主

#721
艾華頓
•
1 個月前
準備好過兩年去台灣讀書了
大家到時live stream 見吧

要收埋手續費啦一定 啲飛又0設計

認真
東方d球員相波衫相出場片係幾高質
反觀傑志
d gif圖已經睇撚死人
波總網/傑志官網d球員相更加不堪入目

傑志張gif一黎要哂好多時間睇，二黎好撚低清，係咪唔識用photoshop做gif?

發覺和哥講野都幾廢老tone

物以類聚，一擔擔
同乞兒輝大陸乞中國籍無得搵人仔，回港後反目成仇一樣
企前線擺鄭志上台，煸動反蝗民族情緖，去移移視線幫自己洗底

咪又係粗口爛舌，屌三屌四，無料扮四條係人面前得把聲

條友67分鐘，侵犯人之前已經面青青伸下伸下，成個虧佬阿伯咁

驚佢講埋澳門通緝犯都是一個背後好助教

無架喇，仲係似前咁個個當打隊友、外援不停跑，門前行行企企等人餵波比佢執雞頭頂腳踢咩

咁會員的換票券係咪無得用架喇？

你有無去過坪洲碼頭，聽過日日坐係度釣魚過日晨的中坑發表偉論同講野？

流連夜店

再次出任東方教練的李健和表示，職球員其實好支持司徒文俊，可惜開季有主力受傷，成績不理想，司徒面對很大壓力，以教練來說，他相當年輕，某些球迷可能不太喜歡。和哥又指會方安排甚麼工作也會執行，他說：「教得好壞都被鬧，如換教練後戰績仍不理想，再換也沒問題，自己過往幾次面對這些情況。」

第三同第八位只相差兩分

關咩年紀事
宜家係講緊佢戰術唔掂呀，沙巴打防中，迪高走去派牌，死攬戰機

我的岳母...不，我的媽媽...請放鬆一下！
在天堂，放鬆而不痛。
我會照顧家裡的其他人，別擔心。
我無法保持最後的訪問，我很抱歉，謝謝你，愛你！ 🙏安息
[通知通知]

趙泰Grand祖母獎

已故的岳母喬泰根宣布，她於1月19日去世，

釜山：浦項市民殯儀館7號廳
腳註：11月21日，11點
長治：慶州烏龜世界震顫
聯繫電話：010-4929-9239

Jo

苦力同大埔最有機會第三
大埔加油

olivia: 反東南，反到盡!

贊B近排假膠得幾高質

不嬲都係

和叔又用老屎忽角度諗嘢嗟

總之東方嘅管理就係一pat 屎啦，狗志仲話自己40年搞波經驗

之前有無上網登記度？

係一個職位度9FINGFING咗40幾年,然後話自己有40年經驗.
香港大把廢老係咁

法國東傑場波入場人數＞其他4場總和

狗志又然

以為自己真係香港球王嘛

最緊要40年來有無進步過

咪話認錯囉又推

點會返呀 佢就係同班友意見不合先另起爐灶
除非狗志嫡系集團走晒啦

咁發展尖都得啦，翻去做乜，難得自己響左個朵

之前有篇訪問話佢連手提都冇
而家見佢終於出咗iPhone

olivia: 爆房7下半場例牌莫氣 扮扔手榴彈其實手軟扔短波

之前足總個訪問，佢咪話用人地個會籍，到最後乜都無
自己開一檔打骰好過

他們甚至值得參加更高水平的聯賽

我估下季佢學理文
sponsor 100萬自立

垃垃用港菁會[

整還整 把聲唔好咁浮誇

下季「標準」做贊助會員咪得囉

實挽留
同你賭啫啫

上面好似話尖個港菁會藉係賣咗㗎

原來要登記？佢好似無通知我

香港兵工廠落甲組，係香港最黑暗既一日

垃隊包底機會大
港會有自己球場，排緊甲組榜首(拋離第三11分)

大家想下季港超有垃隊定港會？

正評=垃隊 負評=港會

迪～～～鳩～～～～

希望垃立爬元朗頭

王6c 有計？

流浪四次挽留、一次用贊助會員身份復活：
1984：流浪、海蜂(因寶路華、先特霸退出，警察拒絕升級)
1985：流浪、荃灣(因港燈、港會拒絕升級)
1999：流浪(因星島退出)
2000：流浪(因西貢退出)
2008：以贊助會員四海體育會身份參賽

佢個日記者會之後 fb 個 post 有講過話用換票券要先登記睇邊場，如果唔係睇到痴線佬同藍浪有提到我都唔知

可能你 fb inbox 佢地問下，如果之前無登記而家可唔可以 mark 翻

東方個名氣

港超唔係要aim十二隊

黎洛賢尋日仲係修顿代表明星足球隊踢小型球。😣😣😣

垃垃:已經警告自己唔自愛唔珍惜，欠缺職業態度，球會都冇辦法控制。

bb:見到我無踢就唔好講到我有踢，我知道我自己有比賽知道自己做咩

為左個所謂名氣要每年放多幾千萬班費 比我就不了

佢依家擺明想自己整新名氣，狗志之前9吹話會有球場咪又係黎生打本，要搞自己嚟都得

一開始以為可以收番夢想個會藉

傑志FB有出post
不過一定有人無追開FB

登記左，但係係咪要比番$6手續費 ？

又想反國
正一人渣

$6就算尻數啦

?

睇左 塞爾維亞射手指
屌你老味 十指痛歸心

正選

夢想FC
詳細資料
正選球員
63 李瀚灝 [GK] [C]
3 艾華度
4 梁冠聰
6 翟廷峯
9 袁振昇
11 迪亞高
16 陳俊樂
19 大衛拉菲爾
23 羅素
44 中村祐人
77 梁星耀

大埔先啱

dream正選

GK] 謝家榮 94
柏保路 5
加倫 8
拿祖 9
播磨浩謙 11
雷斯 14
[C] 陳偉豪 15
林衍廷 16
梁國威 23
黃志聰 28
羅梓駿

大埔正選

63 李瀚灝 [GK] [C]
3 艾華度
4 梁冠聰
6 翟廷峯
9 袁振昇
11 迪亞高
16 陳俊樂
19 大衛拉菲爾
23 羅素
44 中村祐人
77 梁星耀

裁判員: 何煒昇
助理裁判員1: 林迺基
助理裁判員2: 黃炳聰

三腳

tiger今季第1次正選

黃威，德古後備

唔出家榮

魔頂亞尖球迷集氣區

1. 枕頭仔
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12. 無敵啊Jim

有出

睇錯

魔頂亞尖球迷集氣區

1. 枕頭仔(黎同光)
完

出佢都唔出德古

黃威上庭上到坐後備

係咪上庭所以缺席練波

BB好波

有無人有入場

yes

邊度有link

大埔個幾月無波踢

有600人入場？

無link
無直播

bb有冇係修頓踢我就唔知
但你條撚樣星期五一定有係麥花臣踢

上年同條友踢過啦

今場無live

實有keep住踢啦條撚樣

fat gor goal

fatgor呢類係香港好罕見
由中堅打到上右翼

第4球

今季

27分鐘 大埔憑手榴彈攻勢開紀錄！！！艾華度門前頭槌迎頂搞掂！1比1喇！

1:1 艾華度頂入

艾華度goal
1:1

牙fat今季好好波

上場上半場佢做最前逼搶

半地射手榜邊個第一？

本地射手榜邊個第一？

辛早

查維斯 11 球

馬高斯 10球
辛祖 10球
華人:mk國, fat gor 4球

黎厚希入替偉豪

今年傷左幾獲

大豪過年去車公廟轉下風車啦
今季多災多難

Dream goal

空晒

肥積唔合群
唔著隊褸

1:2

劍指

補時階段 雷斯接態黃志聰頭槌一頂 頂成1比2完上半場！

街場式八搭踢法

嘉耀復出 迪亞高追和

黎厚希乜位都打到
中堅到兩邊到 10 號位都得

但係踢咩位表現都唔係幾好

復出入波

覺得佢唔差，返流浪可能多啲空間發揮

佢踢過流浪

入場:936

大埔好波

無咩人支持港會係港超
業餘波

AV堅

換第三場仲好啦

希望可以換第三場

3:2

Brian Fok 將離開申花 未知去向

離開申花預備組

今天(1月21日)假大埔運動場舉行的中銀人壽香港超級聯賽，和富大埔以3:2撃敗夢想FC全取三分。今日的入場人數為936人，購票人數為863人，門票收入為$24,770元正。

俾av堅守住第三位

補時大埔狂禁平安鐘

如果佢唔比我mark翻，咪即亞冠換票卷變左廢紙？

如果今日理文贏波，就可以升上第四

= 我
= 反骨仔馮奇

等遅d落實咗第三場地點，再問下佢可唔可以用來換第三場
我都係諗住第三場先換票

點解個次我地冇踢鳩傷佢

Oversea學生證可唔可以買學生票？

我個cm出咗冇一分鐘就有負皮

理文虧虧地 唔知佢攻乜 睇親好似次次符碌贏，和咁

上場贏到尖隊夠晒運

進攻冇form

流浪當年幾肯用佢，仲入過南華波，不過俾元朗摧毀左

換票好似唔駛

立立一定好緊張，落哂order要屠殺契弟同契弟弟

下次我實掃低佢

卓卓:

贏夢想嗰場好運到 夢想起碼4球入到嘅波入唔到 真係贏一開波夢想失魂入左球先

唔該晒師兄

上半季戰術=鳩斬無雙
唔知多咗matt lam有無多啲變化呢

熱愛足球 私下加操
好過走咗去蒲呀

但之前好似講過第三場唔可以用換票劵換，因為好大機會用旺角場

無左龍仔之後連輸兩場

對中國五分鐘

唔駛陪女喇?

佢果時話要銀行入數定即場俾。我淨係用換票證訂一場，唔撚係要入6蚊呀？

用換票證唔洗比個6蚊啦

但好多人頭兩場換咗 照計唔係剩返好多olivia

oliver快d 登記 la

卓卓坐正到完季？

【港超聯賽】時不我待決心回流 積施利：若我年輕還可以等
2018年1月21日 3:46 pm
30歲，球員生涯已然進入下半場，阿Jack需要既係恆常上陣，爭取重返香港隊

5年合約只完成了2年，前港腳積施利(Jack)就選擇與中超球隊長春亞泰「和平分手」。是留在中超等待還是回流港超再展身手，還有3個多月就滿31歲的他選擇了後者。「我已接近球員生涯的晚期，想繼續下去就需要恆常地上陣，況且，我仍想代表港足。」北上搵食2年，積施利獲得了美好的體驗，不論是人生還是足球亦是如此，如今，他就像遊子一樣到了歸家的時候。

本網記者攝

坐在大埔運動場的看台上，積施利眼前的草地就是他事業新起步的場所，球員生涯後半段的舞台不再是那個設施不輸職業球會的港會或是「百年老店」南華，而是草根之中見溫情的地區球隊和富大埔。「我對大埔隊有不錯的印象，還記得年輕時我還為港會踢乙組，大埔是對手之一，當年他們已有一批球迷，很熱鬧。」

長春亞泰官網圖片

「或許很多人以為我要求的薪酬很高吧。」Jack笑笑說，與長春亞泰解約後決心回流，不過，卻沒有太多香港球會邀他加盟，其實，他選擇回歸香港球壇只不過是為了恆常的比賽機會。「我在內地度過了2年美好的時光，但現在是時候要多踢比賽了。」所謂的時不我待，正是如此。「若然我還年輕，確實可以繼續花時間留在內地學習、汲取經驗，但我已接近球員生涯晚期，想繼續球員生涯就要盡量多踢比賽。」

長春亞泰官網圖片

效力長春亞泰2年，在中超及中國足總盃上陣時間不到680分鐘，當然，Jack收穫的不只在比賽，即使是生活、訓練，無時無刻也是在學習。「我度過了美好的時光，也得到機會學習成為更好的球員，我很高興自己做到想做的事。長春的環境跟香港確有很大分別。」他說，在內地生活最需適應的是語言，為此也上過課學普通話，一些應付日常生活或在球場上有助溝通的基本字句Jack都懂。「也沒甚麼我應付不來的難題。」但問及還記得多少他只笑說：「你倒考起我了，回香港後我都忘掉了。」

積施利與李志堅 大埔足球會官方球迷會圖片

要Jack簡單總結2年外流之旅，他說：「用一個字？或許要兩個，就是很好的經驗(good experience)。」當中包括與高水平的對手比賽，與技術、態度都好的隊友共處，或許上陣機會少但他沒有感到浪費光陰。「不完美？但對我而言已經好足夠，慶幸自己完成這段旅程，也沒有要埋怨的。」即使與亞泰解約，他也感謝對方的理解及幫忙，而在為數不多的中超上陣經驗中，他最記得的是對杭州綠城的「地標戰」，還有去年開季對上海上港：「我們1：4不敵上港，那場我司職中場與奧斯卡對位，他們的球員太優秀，我們擋不住他們，說起來，右後衛還是我最佳位置。」

積施利 資料圖片

如今，積施利離開了中超賽場，回到港超的他除了追求上陣，還有一個更大的目標。「我想踢出好表現，重返港隊，我30歲了，只想恆常踢比賽並保持好狀態，再為香港隊搏盡。」【李恒基】

和平分手，即係有得賠啦

我想踢繼續下去就需要恆常地上陣，況且，我仍想代表港足。

歐冲呢？

正選
[GK] 蘇志偉 19
[C] 摩域治 4
卡拉鍚 5
莫斯奧 6
卓耀國 7
黎洛賢 8
廖培楓 11
楊賜麟 23
鍾昇霖 26
禾達 30
張君 39

估唔到無咩球隊要jack

祝緊大家身體健康

肥積 你叫歐沖情何以堪

禾達

正選
19 陸平中 [GK]
7 史提芬彭利拿
14 利馬
16 顏樂楓
21 羅俊仁
27 余沛康
29 林柱機
30 域陀
36 韋健豪
38 趙俊傑 [C]
87 盧斯安奴

艾馬後備都無

可以hea多季，中超預備組

炒左，好似

mk國之前又話最後一場
即係？

又出蘇志威

1. 無信、無電話、無e-mail通知我（佢地有我足夠聯絡資料）
2. 無上網的大叔又點算？
3. 入會時又無白紙黑字註明：叫人換亞冠票要留意佢地fb...,
4. 我諗唔只我一人

違漏性銷售，就算佢退錢我都損失時間
如變廢紙係咪要報海關？

有無記錯，好似得1米68高

佢有跟埋去西班牙集訓，往年就冇，佢可能覺得佢今季會有機會踢呢

呢場係睇辦戰
利申：識佢

支持你報海狗

其實歐沖做乜？ 當初北上仲諗住有得睇佢返港隊 而加開左餐廳後無左影 而加先28歲咋咼

變廢紙先算

諗真的，其實都唔驚
第一、二場大球場打，應該唔難買到

而第三場，仲有換票證的人應該都唔多既

蘇志偉矮d定曾志偉矮d

垃立：艾馬艾馬屌你老母

oh

呢條友為左搵錢啫，而家開埋餐廳，踢波對佢黎講只係副業

反省吓

成季無踢過
有得集訓就有得踢？
笑左，爭赢外援先講la

其實連拿度會唔會又係試用？
艾馬炒左

垃style

佢的隊中大哥性格，即使有球會收佢，佢都未必夾到隊波
出道時已經被契爺契媽、泡菜金、受傳媒吹奏....疼壞，
自以為大港腳，又拍廣告，罷踢考車牌，開檔賣女人鞋....
最終對住個AV堅，你係我隊波玩嘢，班契仔面前扮大佬死梗，先發制人最後雪落十八層地獄

9冲

見慣歐沖之流 估唔到有人唔食肥雞餐

肥積本身屋企有掛, 老豆又係港會做
9沖呢啲出身又唔同, 加上佢本質鍾意hea同貪玩
利申: 9up

逼害均宜

踼成點

華度斯咁好心機入場睇

兩邊都唔到肉

垃隊零攻勢咁濟

卓耀國

難忘禾達禁區射咗個波上五樓高

重返川崎嘅大久保嘉人揀咗井川之前着嘅4號

要基士頓好過，進攻仲衰過之前，連國都消失埋，難忘我頓致命直線

作為職業球員，jack積極尋找出場機會，歐冲見到有無感到慚愧

換票証後面一句「傑志有最終決定權」已經收你皮
好似係咁

雞基士頓，入禾達同連拿度

有正負皮真係好鳩無聊 攪到社交媒體咁

卓踢到勁燥 好似同班小朋友一隊咁 見到佢淨係同黎交流 其餘班隊友廢到

張君都幾好呀，中場好多掃蕩

卓耀國朋友隊

n蕉又入場

佢燥到又dum地又剩 後面d人合埋眼斬上去咁 送波比對面

卓耀國上季咁勁，部分係因為隊友波底好

上季訓練量大d

支持佢老友禾達

傑志下一場要對流浪

唔知係咪環保，看台仲未開燈

垃隊死球

蘇志偉d生死球都唔掂

禾達又miss

華度斯做埋豬sir份工

禾達黃金機會大撻

搞到禾果無左球助攻

陸平中good save

matt lam角球直射中楣

莫域治派膠，利馬goal

蘇志偉問題啦咁急丟出去托咩

垃垃

諗落係
理文兩條友喺禁區頂

連拿度in，禾達躝

試用？

真係傻西換傻西⋯⋯

降班啦流浪

399人

摩域治發傻

賽後流浪總監李輝立點名怒批莫斯奧「好傻」：「兩個巴西人今場都踢得不好，龍門（指保羅）已表現不佳，踢得好的莫斯奧又傻，除衫慶祝攞牌實在不值得，更抹殺其他球員努力，今季真的畀外援累死！」

飛馬遲下會放水俾流浪

差太多分，放都冇用

孫民哲 in 利馬 out
劉智樂in 賜b out

對元朗贏場六分波咪得

香港兵工廠

港超有垃立又會拉低平均入場人數，冇佢又會冇青訓，好撚矛盾

譚炳煥仲未俾5件炒 算好彩

其實唔係摩域治派膠

搵過第二隊返黎唔見會多人入場

呢的所謂單方面免責條款無絕對用的，等同小心地滑一樣
而且，比左錢同左後先見到呢句野

無錯
好似為左考fifa, 辭埋份老師工

sor冇入場唔知

而且，比左錢同入左會收到信後先見到呢句野

其實點解而家都咁鍾意提華人 一係就講香港人啦 華人又要計埋啲大陸仔

咁又係
不過我信傑志應該會，俾未換票球迷係第三場換票

孫民哲助攻，羅俊仁入波

我垃

理文 南區呢d咪一樣低入場人數

其他FANS最中意話咩車仔學校 石門青訓
咪睇下無左垃垃會點

首先要垃垃唔好賴死唔降班

心態好過歐沖基爛馬

我都唔太擔心，信得過伍件

輸比馮奇，激死垃垃了

我國咁嘅表現都嚇走啲球探啦

我立

【赴巴塞集訓 熱刺睇中韓光宋】
熱刺趁周中空檔拉隊過巴塞羅那集訓，兼為壽星仔迪亞慶祝。據報熱刺見孫興民大勇，打算向另一OPPA埋手，招攬北韓新晉射手韓光宋，不過可能要與祖雲達斯拗手瓜。

急又冇用，唔急又冇用，慘

邊個天才放卓喺中鋒 佢中後段打右邊勁到 上半場中鋒 禾達右翼 做乜

垃垃講到明「不需要球迷」
所以計平均入場人數時，應該唔計垃隊的賽事先至反映到真實情況

kim

有預感基奧會去流浪

流浪俾唔起人工

成日，卓7打中鋒根本唔岩，佢打邊好好多

佢話想外流，揾左agent幫手

偷人圖

流浪fb好搞笑
垃垃，球員，球員家屬係到9 up

肥軒又搞咩

F7迴光返照?

除咗印尼佢仲可以去邊

笑死人，前日有就冇問題

對親東方特別認真

卓卓執教成績：
輸波場數 4
入球 0
失球 13

但冇計架，始終名氣既野起碼要十幾年先可以積到，你見傑志搵左科蘭都係場均多千幾人，但南華搵名氣細得多既畢基就暴升，呢個就係分別

專撚廢土

流浪打邊隊都係縮 到失波先喺後段迫 之後先打得好 明明有能力打到但係成日唔用腦盲斬上去 除時442仲好 最前禾達 左右翼bb同卓 可能ok添

有心口贊助？

好想知今季基奧定禾達開齋先

垃隊啲人腳係抵輸 簽埋啲乜撚禾達 艾馬
等睇挽留啦～

好在未買

畢特唔同，品牌效應起碼英超貨，而且當打時曼聯五子黃金期
你試下叫37歲時謝拉特來，睇下會唔會暴升？

唔明做咩換走bb
臨走前傳俾腸b嗰下真係只差一點點

冇呀冇呀
人地啲概念圖咋
咪老屈我Fakenews呀

佢連續兩場都發老脾扔樽
扔到好撚大聲

迪恩教都叫有form, 屌你卓卓教到隊波尻下尻下

我諗班本地嗰班都係唔妥禾達先咁多怨氣

垃隊點解唔諗下簽Robert Bacon
計本地喎
玩FM成日會俾人簽上中甲

世界上無邊個黑人教得掂，當年名宿古烈治帶紐卡素都帶到成pat屎咁

以為真

呢球全場woo woo聲

基士頓都叫識開山，創造到機會，禾達真係唔知做乜尻

立立咩面都冇哂

打法組織未完全進化

可以踢到咁多場正選

有睇開波都知禾達冇撚用啦

olivia真身
好出乎意料

details

全場佢嗰個位一定係最辛苦 助攻助守 自己同敵方禁區都見到佢 踢足好快用殘佢 換就一定要 係睇下駛唔駛60幾咁早換
其實佢防守都無乜用爭頂輸硬 要玩燒味一係就直接佢同卓前面爆 得卓一個係前面又無人幫到佢真係等死 見卓淨係肯同bb溝通 比佢兩個自己喺前面玩隨時仲好

理文幫件件養假鬼Matt，一啲都唔清泉

三鬼拍門

呢球真係

我都唔記得左換

仲提呢球 越位波

提供歡笑

搵得佢教係咪諗住班人落到場就識踢

希莉子究竟同禾國係咩關係

羅生marketing勁咁多點同
佢請科蘭應該煲得仲勁

睇多場先啦

大中華膠

球員同fans囉

迴光反照咪岩
照完打回原形

堅堅上場都返照

寫呢句大晒就冇商品說明條例啦

幾時先返貨

下場主場會有新貨

場外花絮 岩岩同黃洋巴打睇波 點知佢睇就疑似收到個女人call就走左冇再返黎

【港超聯賽】標準流浪難求一勝 卓耀國：與贏波的感覺越來越遠
2018年1月21日 8:44 pm
阿國好努力咁跑來跑去，但流浪始終唔係港隊，徒勞無功有時都幾令人upset......

同樣穿上7號球衣作賽，但是月初為香港代表隊而戰經歷的是入波、捧盃，而回到標準流浪卻只是徒勞無功與落敗，卓耀國感受到心情上的落差，周日(1月21日)晚的港超聯賽他依舊在前線踢得賣力，但無法改變球隊0：2不敵理文、繼續在聯賽榜末沉淪的命運，他慨嘆與贏波的感覺漸行漸遠：「一起贏場波，大家開開心心食餐飯，都好像很難。」

流浪是役最有威脅的2次攻勢，其一來自黎洛賢的傳送但楊賜麟推入禁區未及射門就被理文門將陸平中封出，另一次就是卓耀國橫傳而禾達卻「人快波慢」，「阿國」也有一次個人突破推過趙俊傑但射中網側，寥寥無幾的入球機會錯失掉，流浪也難逃一敗。

「想幫球隊做更多、想幫球隊贏波、想令全隊一起進步，自己盡了力也沒其他辦法，或許是我們爭勝心不及對手。」在前場積極跑動卻徒勞無功，「阿國」有時也會顯得垂頭喪氣，由港隊回到流浪的心情落差確實相當大：「好像失去了贏波的感覺，跟這感覺越行越遠，我好想跟隊友一起贏波，甚至只想全隊一起上上落落、勝負都不重要，但現在是我不知如何去贏。」

頓了一頓，「阿國」感慨地說：「我好想好想全隊一起贏場波，然後大家開開心心食餐飯，但都好似好難。」至於傳聞獲多支內地球隊招手，他只說：「主要是想盡力幫球隊拚到最後，沒刻意想外流的事，一切交給球會處理，有機會自然是好，因為一定會進步，也為球隊及香港增光，沒機會就繼續努力。」【馬菲爾】

即係有機會外流唔到？

咩page？

球霸啲皮膚原來都

upower

【足球趣聞】營多贊助印超球隊阿雷馬 大方送贈入場球迷5包撈麵
「營多麼需要你」的營多（Indomie）撈麵繼征服了東南亞至香港人的肚皮後，最近更登陸了印尼超級聯賽，成為了球會阿雷馬（Arema）的贊助商，並於昨日的印尼總統盃分組賽中穿上印有營多標誌的球衣比賽；但最有趣是，營多向每個入場球迷派發5包撈麵。

營多撈麵貴為全球最受歡迎的美食之一，這個出產於印尼的美味可口即食撈麵，自然是印尼的國民食物。有指今次阿雷馬於昨日印尼總統盃分組賽主場出擊時，營多向每個入場球迷派發5包撈麵，一下子征服了印尼的美食及足球界。

事實上，營多撈麵已非首次贊助足球隊，早前亦試過贊助印尼勁旅萬隆及巴里聯，間中亦會要球員一手抱着足球、一手拿着營多撈麵賣廣告，認真有趣。

飛馬派啤酒

我望緊咩呢

佢應該無乜嘢做
連fb ig都唔玩，
平時生活應該係加操，食飯，休息。

望緊自己條龍仔

mk國仲有約
要轉會要同垃垃傾
睇下傾唔傾成, 垃垃都想收轉會費
唔得要等下季

叫日清搵隊波sponsor下啦

諗起勇神啲玫瑰

場場都話睇辦嘅

胡志偉

垃:多謝你睇埋這些優良波

咁樣先可以踢到30幾仲有貨

清化亞冠預選賽名單公佈】FLC清化公佈了亞冠聯賽預選賽客場對陣香港東方的球員報名名單。

清化的數名新援中，南定的後衛範文南沒有出現。清化也沒能趕在報名截止日期前敲定外援，僅報名了塞內加爾前鋒法耶一名外援。 清化也報名了一名歸化球員Bakel

之前同柏保路傾偈
佢話好多時間係留係屋企 但唔會覺得悶

土炮

係咪又係想去踢亞協

Hea踢都嬴大dont慌既話...

今日華度斯同高美斯一齊入場

外國生活，基本上係weekend先出下去，閒日夜晚邊有咁多野搞

文化唔同啦

Wong Kam Fook
如果你能回想上季在降留班对港会时，球会下半场为什么会用我儿子代替奥力士的情况，这就可以说明球会是不会因关系用人，而是以对球会最大效益用人

真．試吓嗰個係你老豆txt

佢個兒子今日俾球會燉咗落後備

字裡行間似會外流到

啱啱係更衣室見到班d洋腸黑腸，想比較吓？

單純講marketing,其實太陽飛馬有創意同貼近現代足球，羅神嗰種就係大灑金錢，但兩個分別係fans base，所以羅神個成本效益高咁多

佢諗緊佢究竟番嚟做乜鳩

太陽飛馬如果贏翻幾個盃，依家應該仲係黃色衫

Btw 其實天水圍年代既 marketing 都係成功既，都算係羅神另一套 marketing

base係有差距既
但南華個底就係得南華先有
唔睇波既人都會識南華 東方就未去到果個level
當然由無到有去建立係難過搞現有

起碼d人到今日都記住係天水圍飛馬

豪哥射得靚過井村

大炒東方打足全場算係咁

成班mk

講緊龍仔喎

傑志三個回收借將
佐迪同阿凱都有得踢
我估傑志下場對流浪，龍仔有得出場

真係絲打?

Sorry
以為阿凱

係 話請洩奇軟班小南仔都扯晒旗

黃洋真人幾型

太陽飛馬果期d marketing真係好正，旺角場真係成個主場咁，件衫又型

#youtoo

我鐘意 PS3 個件多 d

可惜黃色個陣二奶命

有場菁英盃用流利英文屌球證

多撚謝呀真係

其實我覺得龍仔都應該返，亞冠正賽真係可一不可再，唔小心佐迪亞歷士有咩傷，又重現當年亞協咁有機救世，搏呢個機會我覺得抵

星期四一出旺角場就埋首撳電話

贏波!

Wtf

試下嗰個係你個仔

對坡仔嗰場傑唔係一早贏緊咩，佢入4比0埋齋嗰球喎，何來「救世」？

【港超聯賽】黃威陳俊樂獲內地球會注視？「堅Sir」：球員要想清楚時機是否合適
2018年01月21日 10:07 pm

中國足協就港澳台球員在內地球隊效力重新「劃界」後，本土華將可謂機會處處，早已有傳港腳黃威、陳俊樂獲內地球隊注視，大埔主帥李志堅就強調球員要有自己想法、考慮時機是否合適。

中國足協目前允許中超、中甲球隊注冊1名港澳台球員(首次注冊於港、澳或台北足總或足協)而不佔外援名額，香港已有徐宏傑加盟中甲梅州客家，而黃威、陳俊樂也被傳是內地球隊「獵物」，李志堅周日(1月21日)在球隊戰勝夢想FC後稱：「有興趣還有興趣，球員都要有自己想法。香港球員也不是你搵我就一定要去，主要考慮機會和當下情況。」

「堅Sir」續稱，球員需要想清楚外地球會給予的機會是否適合自己及時機合適與否：「每個人都要對自己負責，以『樂仔』論當然是不大可能，因為他還在讀書，不可能放下學業一走了之。不論樂仔、黃威，我相信他們一定有機會走，問題在於何時。」被問到是否認為時機不對，「堅Sir」稱「我想是他們覺得不適合：「任何人找黃威，比如好多經紀聯繫他，他都叫對方找我，現在好多人都是經紀、人人都是經紀，但球員就是金礦？沾上少少邊都可以賺錢？」

他強調：「錢一定好吸引也必需要考慮，但大家也要反省一下，這樣多球員到內地有幾多個有得踢，我們是否鼓勵他們收了錢，有沒有比賽機會都不去管？」【馬菲爾】

黃威真係信哂AV堅

起碼有得出先呀

好唏噓

亞冠俾晒佢踢正選就話姐
呢個年紀一場半場可以幫到咩

國國走啦 港超唔岩你

垃垃fb:

大家都有份承擔，
首先我承認組軍有錯，太相信球員會經過錯挫會學習重生，但忽略了什麼叫”江山易改、品性難移”。到今天球隊成績已證明了。確實對不起會長莫耀強及贊助商們。
戰術層面教練已盡力所謂限米煮限飯、訓練有賴於每個球員有否真正付出而致影響發揮及比賽有否盡力做到最好？
什麼可以做的試過了，行至如此地步，唯有鼓勵年青的、肯踢的、肯奮鬥的新人堅持下去完成往後的比賽， 希望帶來多少驚喜。
多謝大家的支持！

幾時

av堅即係話ww今季唔會外流

係咪照完bb肺

有亞洲頂級球探睇波既機會，半季尖點都比唔到

其實只要外援唔好入錯貨，再擺返球員喺適合位置就ok

本身是浦和紅鑽球迷的鈴木悠也，自東方去年出戰亞冠盃外圍賽起，便留意這支港超球隊，並成為「牛丸」陳婉婷的粉絲。今番來港除更帶備碧咸的相片為「牛丸」打氣，並伺機向鄉井川祐輔，以及曾在日職效力的般盧問好，十分窩心。「鈴木san」謂：「最初留意東方純因為『牛丸』，她以女主帥的身分領軍實在不容易，而且曾賽和川崎前鋒，讓不少日本球迷留下深刻印象，我知道東方會出戰亞冠盃外圍賽，便決定來港打氣。我雖是紅鑽球迷，也十分欣賞井川選手，希望他享受在香港的生活。」

獲得同鄉聲援的井川祐輔則稱：「我職業生涯從未一場失掉8球，對我和球隊上下都非常難受，但無論如何我們都要抬起頭，集中精神迎接周二晚的硬仗。」

我國同 BB 一左一右拍住個希堅奴咁上下既外援都不得了

外援都唔使夾硬揾5個，集中啲錢請4個

首先要真係肯科水搵外援先

依家外援係衰貪平

搵個好d既龍門先講野啦

似劉卓軒、張國明多啲

亞冠有表現大大增加外流機會

獲得同鄉聲援的井川祐輔則稱：「我職業生涯從未一場失掉8球，對我和球隊上下都非常難受，但無論如何我們都要抬起頭，集中精神迎接周二晚的硬仗。」

咪就係，比錢奧力斯，不如比錢門仔

三人都係
bb踢d街外波，垃滿

劉卓軒應該放棄左

Av堅會唔會為咗自己，幫黃威推哂d外流邀請？

現在好多人都是經紀、人人都是經紀

我們是否鼓勵他們收了錢，有沒有比賽機會都不去管？

9冲

6月人哋季中時機咪更加不對

垃垃自己簽垃圾外援無責任？

亞冠有表現外流？難小小wo
亞冠有得出已經唔易，控到波已好好
搏下北上仲有dd機會

9冲經理人好勁
球皇片win

省港盃打得好都吸引到中甲球隊
亞冠打得好一定會吸引到外隊留意

擺明鬧bb facebook先講完

理直氣壯話自己琴日冇踢，點知係前日踢

9冲踢左幾場葡乙都剪到片
真心勁

企穩先諗外流啦

唔同意，16亞協傑志天殘地缺，4小將穩入18人名單。但18亞冠傑志343陣式前面3個位有7、8個人可以選擇，本地賽再加多兩個，睇唔到龍會有入大名單機會，完全搏唔過。

亞冠外 東瀛粉絲來港探牛丸兼為東方打氣

東方龍獅周二（23日）晚上8時，便會在旺角場上演的「亞冠盃次圈外圍賽」迎戰越南代表清化，雖然去大敗予傑志腳下，但仍有不少球迷風雨同路，當中更有日本球迷專程來港為愛隊打氣。

本身是浦和紅鑽球迷的鈴木悠也，自東方去年出戰亞冠盃外圍賽起，便留意這支港超球隊，並成為「牛丸」陳婉婷的粉絲。今番來港除更帶備碧咸的相片為「牛丸」打氣，並伺機向鄉井川祐輔，以及曾在日職效力的般盧問好，十分窩心。「鈴木san」謂：「最初留意東方純因為『牛丸』，她以女主帥的身分領軍實在不容易，而且曾賽和川崎前鋒，讓不少日本球迷留下深刻印象，我知道東方會出戰亞冠盃外圍賽，便決定來港打氣。我雖是紅鑽球迷，也十分欣賞井川選手，希望他享受在香港的生活。」

獲得同鄉聲援的井川祐輔則稱：「我職業生涯從未一場失掉8球，對我和球隊上下都非常難受，但無論如何我們都要抬起頭，集中精神迎接周二晚的硬仗。」

垃隊護級最佳陣容
保羅
羅拔士高 迪達 摩域治 腸B
卡錫
張君 羅比高
卓7 米高堪士 BB

林衍廷今季已入4球
如果今季入到6,7球就真係超額完成

黎洛賢星期五私自喺麥花臣踢街波
佢係咪覺得會冇人知？
呢個係職業球員應有嘅態度？
我就撐你嘅立立但唔係個個都值得俾機會囉

聯賽華人首席射手

轉會窗係咪關咗？
流浪續用而家班底應該無得救

垃:俾你篤爆左唔夠膽踢即刻到樂富同我報到，表白佢自己當晚係冇踢小型球，紀律好重要我會罰得好重

立立又發BB炮

立立幾分鐘就回

邊個fb post 想睇

link:

垃垃咁夜都唔訓

流浪fb第一個post

尋晚，完場見到佢

蘇沙完美KO香港球王陳肇麒

hi垃立

bb好好波架唔信你睇下

btw同場仲有李家豪踢

Emma屌你老母

佢試過喺足球專區到深夜兩點幾覆我msg
可能今日谷住一肚氣更加瞓唔到

輸左俾馮奇好撚冇面

BB
明知球會唔比踢小型球就咪撚落去踢
蕭銘同鍾偉強都唔敢踢和團啲比賽啦

收到風禾達都係可憐蟲 一個教練叫佢hold the ball 一個叫佢go forward 佢直頭問who should i do 我地誤會左佢

仲要踢呢啲大型賽事真係荒死冇人知

逼害神鋒

唉屌對唔住我達

有冇近年精華可以剪條片

no fakenews again ok?

真嘅話就犀利

明知黑人無腦都唔講清楚d

點會假

廢就廢啦

呢度邊個有踢街league既
麻煩下次遇到BB對佢硬淨少少
條撚樣唔傷過唔知死的

禾達係咪唔識英文？

時代總會盃全港最強決賽
新東聯 3-1 豪基金城 (精華)

下半場豪基金城換入「壞孩子」，明顯整隊攻力增強，有幾次差點可以領先新東聯，可惜熊兆棋欠腳風。雖然豪基金城攻力強左，但防守力開始變弱。輪到新東聯大肆進攻，憑著李家豪Duck住中堅轉身督入領先一球，其餘2球都係今場傳球大師葉得浚助攻，第二球比梁嘉榮，第三球比黃任聖！尾段「壞孩子」喺禁區內憑個人能力推前左腳勁抽網頂追反1球！完場新東聯以3-1贏豪基金城奪得冠軍！

今場葉得浚傳球成功率達90%以上兼2球助攻、不少於4次既Tackles win！最佳球員可能係佢！

完整全場精華：

影片來源 : 時代足球總會

都仲好意思走出嚟搏咀 失望

唔知
但係個問題係一個要你企定hold波 另一個要你向前跑 佢都唔知應該聽邊個講

踼街場搵外快？

平時冇得出，亞冠一出就可以救世，Alex hunter咩 :(

都無所謂啦
反正佢2樣都做唔到

個心態仲係好似踢緊甲組業餘波咁
你如果真係咁鍾意踢街波就落返去踢低組別啦 還掂硬地聽得最多嗰啲球員本身都係甲乙組，細浚、興仔、韓成之類

企穩先諗外流，同和哥既港甲都未踢好就唔好諗外流有咩分別?

究竟wikipedia個條友寫野可唔可以畀返d標點符號

香港球員有咁鍾意踢小型球既咩??
當年嘉緯均宜又係咁

幾錢一場

你唔返傑志，連係亞冠後備既機會都無

你去睇下啲大型比賽既球員名單就明

最撚好笑係佢地覺得街波冇人睇
或者自己唔出名冇人知

係傑志出都未必有得出就諗外流，實際咩？

3 個前鋒，亞歷士玻璃，佐迪同科蘭兩個老將都唔知夠唔夠氣同你踢足咁多場，費蘭度會拉左落去左翼衛踢哂，淨返前面會無病無痛開既都係得辛祖，其實唔係想像中既7 8 個人可以揀

特色黎
不了

平日冇得出又想佢亞冠有貨交

回收之後都係得一場波

回歸之後先得一場波，咁快講到無得出，而且亞冠 chur 乾哂 D 球員，上年東方唔夠後備咁快唔記得

而且係尖企穩左陣腳，去傑志爭過有幾唔實際?
平時就話樂仔唔夠膽出去，依家有個後生仔去亞冠隊搏一搏又話人唔實際

傳聞卓耀國獲多支內地球隊招手，他只說：「一切交給球會處理，有機會自然是好，因為一定會進步，也為球隊及香港增光，沒機會就繼續努力。」

一直都想係連登仔錯
但豬sir好少令大家跌眼鏡

係自己揀就冇所謂啦
條路係佢行又唔係我行

我仲係處女！（今日）

講開秘撈，近年好似聽少咗啲人退役後去澳門打波

講到傑志前面有 7-8 個人，其實計埋許許許，前面最多咪許許許、辛祖、朱力士、龍仔、佐迪，五隻土炮，入面有一個老，一個玻璃，聯賽最後直路點排都要出到龍仔黎搏

踢小型球有錢收？定純係為開心？

冇錢收搵鬼踼

有BB

樂觀諗龍應該多機會過沈國強

Olivia: 爆房七......腳仔軟

綠衫

11:34

安基斯、保連奴

安基連後備都冇

保連奴

全港最強總決賽喎 踢垃隊都冇呢啲機會

4月中踢完分組
今年聯賽又冇上年咁緊湊

但的確而家就講定係早d
希望朱sir真係畀機會啦

Who should I do

當全世界on9

仲入埋波出哂名

冇出名架，壞孩子姐

港超水平低
就算場場正選加有好表現
外地球探只會認為係你d對手廢而唔係你勁

亞冠水平高
球員有表現就可以証明到自己有亞洲一線(起碼二線）水平

總之以外流機會計
亞冠打一場好波＞＞＞港超打一百場好波

段片大大隻字落咗名
依家仲俾人po咗上垃隊fab

安 保

冇睇到 段caption寫壞孩子

Sor, 我盲撚

嗰陣仲屌柒kb雪佢，人地咁有經驗一睇就知個球員好唔好態度啦

省港盃幫佢爭返啲分 轉頭又咁

果個賽會fb page出左佢名

自己拎黎衰，依家資訊咁流通發達，真係當自己冇人識咩

豪基金城次席射手黎洛賢

禾國呢

平時冇得出邊有咁易俾你一場就彈起

落甲組咪可以鐘意踢咩就踢咩

又要靠踢職業波維生，又要走去踢街波，真係諗唔明，以前嘉緯均宜都係咁話

#2017總會盃-全港最強-總決賽
1月19日 21:00麥花臣遊樂場
豪基金城 VS 新東聯
全港最強-總會盃決賽, 今晚在麥花臣遊樂場上演, 由第一屆盟主豪基金城決戰常勝王新東聯.
豪基金城晉級之路基本上不算阻礙太多, 陣中隊長熊棋實力超凡, 可傳可射,為球隊皇牌之一, 加上新加球員BB黎洛賢實力超凡,令今年實力大大提升到更高水平, 尤以四強以雙位數擊退喜訊什有說服力, 狀態之癲瘋令今場對手新東聯亦難言勝,
新東聯為聯賽常勝王, 聯賽暫時仍未落敗, 而殺入決賽亦不太困難, 陣中坐擁不少名將, 當打球星, 如周永傑,葉得浚,榮仔等業餘界球星, 而且球隊默契純熟, 團結, 進攻瓣數什多, 防不勝防,
兩軍實力不相伯仲, 但新東聯人腳較平均, 而且主場出擊, 贏面應該高一線.

其實我一早見過佢踢
只係唔想踢爆佢
不過見佢係fb咁撚串我先爆出黎

連垃立都唔收留佢既話，真係諗唔到佢仲有邊度可以去

廢得濟踢唔掂

如佢所願，可以日日踢小型球

呀豬SIR都幾撚神奇
人地青訓出身既教練就用後生仔多
佢就幾乎完全唔用

有人喺垃隊fb話見到佢星期六有踢
佢寸鳩番人話星期六自己齋坐場邊冇落場點會傷，仲話原來坐下會傷叫番人小心啲
點知之後俾人搵到證據佢星期五有踢

誠信破產

BB喺飛馬嗰陣應該過萬掛

可惜細榮同5件好似反撚左面
唔係佢返傑志應該會用返班細

叻哥：過晨曦啦

垃圾究竟畀幾多人工先逼到要踢埋啲on9波

洗乜驚 最後都挽留架啦
放心擺幼幼落去操下

岩哂啦，甲組波，想踢幾多場都得，唔想踢既比賽又可以唔踢

港超

每年loop一次

踢甲組好搵過超聯講真 踢老細七人波又好搵 幾百又執一場 港超又要練波邊度搵

但係一受傷基本上就玩完

其實流浪點唔知？

相由心生 傑仔個樣真係好乖乖仔feel 抵佢有得北上

希望均仔唔好學壞

睇咩賽事 踢麥花臣嗰啲實有錢啦
其他嗰啲踢左都冇人知啦

本應打999可以求助

[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (106)